---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۳۲
---
# شمارهٔ  ۱۳۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دارم از سرچشمه، رو در دشت حیرانی چو آب</p></div>
<div class="m2"><p>گاه شهری می شوم، گاهی بیابانی چو آب</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>قمریان همدوش سرو و بلبلان دمساز گل</p></div>
<div class="m2"><p>من ندیدم زین گلستان غیر حیرانی چو آب</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در تکبر همچو خاکی، در سبکروحی چو باد</p></div>
<div class="m2"><p>آتشی در قتل ما، در پاکدامانی چو آب</p></div></div>